傳字節跳動擬讓TikTok赴美IPO 成立新公司「TikTok Global」

《路透》引述消息人士指出，雖然川普尚未批准甲骨文與TikTok的交易，但白宮與字節跳動已就某些方面達成協議。消息人士稱，甲骨文以及潛在為投資方的沃爾瑪等美企，將共同持有TikTok美國業務的60%股份。

消息人士指出，TikTok Global董事會將會有過半數的美國董事，以及1位美國執行長及安全專家。此前有消息指出，Instagram共同創辦人Kevin Sytrom將會是執行長潛在人選。

消息人士表示，甲骨文已同意最終持有該公司20%的股份，若沃爾瑪也成功收購股份，其現任執行長Doug McMillon也將成為TikTok Global董事會的一員。消息人士補充說，TikTok Global赴美IPO可能需要花上1年的時間。

......